MPF戰線 換走滙豐2,400億MPF自救術（股榮）

做個考順仔女
教你老豆老母換走表現差的滙豐MPF

在法庭未頒令情況下，滙豐聲稱警方指令拒絕「星火同盟」提取存款，變相凍結其逾六千萬資金。做法是否合理，留待法庭判斷。滙豐對於分行「被裝修」縱火深表遺憾，但我對滙豐過去管理逾二千億元強積金（MPF）的表現，更是極度失望。
先旨聲明，呼籲換走滙豐MPF，不是今日的事，早於三、四年前已經在blog寫過，關鍵離不開表現兩個字。統計了本港打工仔較多採用的MPF計劃，今年首11個月六大分類中，滙豐相關MPF有三個跑輸整體表現（見表），與最佳受托人同類MPF比較，則跑輸1個至10個百分點。

Push

轉去邊間好

有無打手出來sell下LOL

轉去AIA都得

利申：滙豐強積金和AIA強積金都有用

大家可以share下自己MPF 個回報

宏利有無因言炒過黃絲?

永明

永明個return比滙豐點?

你地個座台日歷好撚正

上強積金網比較下

宏利MPF全城最貴
人哋1%佢差唔多3%
咩回報都死啦

唔係點送座枱日曆

積金局比較List

有無人可以介紹下被動ETF

永明冇純美股mpf

美股風高浪急

永明好似有喎?

其實hsbc好
得佢有得北美自遊行
其他公司最後啲錢都係比大陸

五毛post

總之宏利不了
如果係舊工儲落轉走係非常方便
填下form就ok

如果焗住用宏利就用預設投資或預設投資旗下嘅兩隻基金
積金局限咗最高收費
好似大概0.75定0.95%

你用嗰啲2.5%左右嘅基金畀你賺到幾多回報都死

AIA無北美自由行？

點五毛？

ugh 見到了

Mpf同etf無直接關係

要被動又管理費低，可以集中睇恆指基金。我近排用exnet黎研究自由行轉去邊好...

Aia蝕

禁都五毛?!

sunlife啦，都係加拿大公司
管理費唔算貴表現又ok既

永明好似係最好

其實點解唔納入盈富

永明 加拿大公司

AIA可以搵我幫手
基金管理費最低

其實一樣，都係追蹤恆指

mpf好似得1個叫盈富既plan，恆指追蹤基金就有4，5個

長期有人咁講

其實強積金公司仲處理咗好多供款等等嘅嘢
唔可能去到接近0嘅管理費
我覺得1%左右可以接受

但係某啲公司去到2甚至3%就不了

但其實月供盈富同MPF個手績suppose 一樣？

但貴好多

點貴法？管理費都係0.7-0.9上下

乜尼

【抗暴之戰】宏利疑釀白色恐怖！涉限員工社交網言論 違反或被終止合約

繼國泰航空有員工疑因社交網頁言論被解僱後，有大企業被指干預員工社交媒體言論。屬本港大型保險公司之一的宏利，有員工向《蘋果》透露，今日接獲公司向代理人發出的「代理人使用社交媒體之指引」，估計涉及全公司約8,000名代理，其中一點列明要求代理人「不得發佈任何與政治／宗教事務或言論有關並可能被視為帶有威脅、威嚇、騷擾、低俗、猥褻、歧視或冒犯成份的圖像、訊息或主題標籤。」指引末端亦列明，「如有任何代理人發佈之訊息內容被本公司視為不合適，本公司有權要求有關代理人立即刪除有關訊息及向有關代理人採取適當紀律處分，包括警告及終止合約。」

員工王先生（化名）質疑此舉根本是白色恐怖或政治打壓，形容如同國泰白色恐怖事件翻版。他認為公司根本沒有理據干預員工私人社交平台的言論，「好似國泰咁，點解可以唔畀人響私人facebook講？」他質疑指引所指的「帶有威脅、威嚇、騷擾、低俗」等言論的定義模糊，「咁點樣先算係？寫『黑警』算唔算？」
他稱自今年6月反修例運動開始以來，公司首次發出此舉涉及政治議題的指引，以往內部鮮有談論相關問題，他稱：「以往agent（代理）都有啲有關社交媒體嘅指引，例如話唔准sell嘢（銷售），但我做咗3、4年，第一次收到呢類指引。」他坦言，日後在fb貼文或會有所避忌，減少較「激」言論，但不打算刪除以往的帖文，惟他承認不知道公司會否以過往的帖文「秋後算賬」。

他亦擔心公司有高層撐警，若然真的因社交網站言論被解僱，「間公司PK到咁，咪唔做囉，都無辦法。」他又稱宏利屬加拿大公司，「人哋加拿大國會議員都同意類似嘅民主人權法案，究竟加拿大總公司知唔知呢件事？點解咁大間國際公司都要跪低？」他亦坦言「連agent(代理)的基本人權、言論自由都唔肯去守護，咁何來去守護客人嘅健康同資產？」
宏利回應指，承認該社交網站使用指引已沿用多年，提醒代理人需保持專業形象，以及須注意的事項，會適時更新，而近日的更新版本，就保險產品介紹、營銷手法、政治、宗教等言論方面，提供更清晰明確的指引。
根據資料，今年5月升任宏利高級行政區域總監的龍子明，屬「守護香港大聯盟」副召集人之一，他曾在左報多次撰文，曾稱「香港不能再亂下去了」是香港的主流民意，中央不會坐視香港繼續亂下去。
龍亦曾撰文指大學校長不應將政治衝突帶入校園，批評中大校長段崇智對學生被捕前涉嫌干犯的嚴重罪行隻字不提，反而在沒有事實基礎下便高呼要查證及譴責涉嫌違規的警務人員，「如此模糊是非黑白界線，給激進學生注入興奮劑，致使他們的暴力衝擊和破壞變本加厲，這到底是愛護學生，還是靠害學生呢？」2014年龍子明亦被指發動屬下的南九龍團隊保險經紀，就政改方案向政府「發表意見」，要求每人簽署一份贊同特首必須「愛國愛港」的意見書。

其實保險 最應該分黃藍

講白啲你有業積 有數交 理得你講咩 公司都唔會炒你

做得中立 都係想食兩家茶禮
Manulife MPF市場佔有率 香港地區第一
可以自己FC
而基金選擇都係最多29隻
當中 有一隻 係護理行業基金 「康健護理」 宏利獨家 表示都跑贏其他公司

Source :

今年個市大起大落 唔理MPF 唔會死 但眼白白望住自己啲血汗錢消失 就唔多抵
Manulife 可以down app 直接用手機㩒制 免手續 轉基金選項 而我亦會提你

廣告賣完 上網好多資訊 可以自己睇下
但有問題 歡迎搵我

BCT much better

每次都有害巴絲打嘅宏利陷家剷出黎害人
你地全港資產最大， 但管理費貴絕全港
北美夠膽收2.81%
美股平均每年股息係1.8%左右， 你陷家剷息都唔夠比管理費

仲有長年北美跑輸大市， 好？ 好撚左係邊

投資切忌長年比人當做水魚

盈富本身自己入面有管理費

之後你經銀行或者證券行月供又有手續費交易成本
去到收息其實都有費用

仲要有啲強積金公司其實仲係供款就寄信又有啲改條款或者年report信
仲有要處理大家轉Plan/公司呢

當然仲有Agent又有成本

貴接近10倍
David webb 都有嘈過

CLS
如果因言炒人可以告佢

2.8% WTF

間間都可以自助轉基金選項㗎啦
間間都免手續費㗎啦
Agent賣廣告都畀返少少道德

總之宏利不了
如果係舊工儲落轉走係非常方便
填下form就ok

如果焗住用宏利就用預設投資或預設投資旗下嘅兩隻基金
積金局限咗最高收費
好似大概0.75定0.95%

你用嗰啲2.5%左右嘅基金畀你賺到幾多回報都死

David Webb 都有講過

月供又有手續費交易成本
去到收息其實都有費用
但肯定遠遠低於1%

2.5 根本CLS

宏利 全美
2個分別 24 ，35%

Hedge Fund 水平

BCT 銀聯集團乃由「銀聯金融有限公司」(「BCTF」) 與「銀聯信託有限公司」 (「BCTC」)組成，並為「銀聯控股有限公司」 全資附屬公司。「銀聯控股有限公司」由多間在香港歷史悠久的銀行於1999年成立，現時股東集團由八家享負盛名的金融機構組成，包括亞洲金融集團﹑創興銀行﹑大新銀行﹑富邦銀行﹑中國工商銀行(亞洲)﹑華僑永亨銀行﹑上海商業銀行及招商永隆銀行。

有冇永明友分享下？

佢比較緊盈富同所有港股基金？

所以咪叫你地入mpf裡面既恆指基金，起碼回報接近盈富

但0.09 同0.7-0.9仍然好遠

有得揀梗係揀盈富，而家講緊無得揀之中比較好既選擇

唔好意思借一借位

［緊急］新德國聯署 唔係上星期個份 仲差2.5萬人 最後2日

[第二份德國聯署] Enzo Mazak：得返兩日咋，我唔撚會放棄直至成功。香港人去哂邊？你地都唔好放棄我ok？

人地推到要放棄啦 香港人爭氣好唔好？ 有哂教學 5分鐘搞掂
———
1.1 維園見

信安
永明

蘋果股榮

上半年港股chok爆，最多打工仔揀選的港股強積金（MPF），埋單亦有一成以上回報進賬，半年計最好（景順中港股票基金，13.3%）及最差（滙豐/恒生中港股票基金，10.1%）回報相距逾3個百分點，如與盈富基金（2800）比較，盈富半年錄12.3%回報，跑贏30隻或71%港股MPF。

獨立評股人David Webb日前轟MPF三分一回報落入基金經理口袋，呼籲取消制度。取消MPF機會渺茫，即使多年來股榮提倡優化MPF、加入盈富基金供大眾選擇，在龐大利益下，政府以至積金局，完全不肯改革。

up

有冇人用緊東亞？美股表現好似幾好

美資的有
富達，景順，信安

正在睇緊其他公司
一定要有北美揀

而家有幾十萬係HSBC MPF

重點係我地父母
佢哋MPF蓄左禁多年 遠遠比我地多

匯豐mpf表現真係好差

但龍子明同 守護香港大聯盟」有關?

我想問係咪自己果部份供款先可以轉？

用邊間都好千其一定唔好用AXA和信安，真正垃圾有入冇出。

講多D

AIA 個北美呢

M life la ! Good service ! 本地老野sales !

我理解係

M Life la !

除非𨍭工

屌 前排先貪佢有北美基金 將永明嘅轉晒過去

你話唔會就唔會？！

同意！Good after sales services!

Performance wise ?

推

So sad...

我估如果有會有人爆料

有無佢行家可以講2句

轉走晒滙豐恒生D錢去花旗如何?MPF已經係Manulife

轉中國人壽

個人帳戶信安都有純北美

比緊2.xx%管理費你有咩感覺
年年資助agent換電話

Yes

sunlife rainbow+1

中國人壽

push

好多保險公司背景仲藍過滙豐，check清楚先!

永明唔錯

咁仲大獲， 即係直接說明間賤格公司食水係幾咁深 幾咁吸投資者嘅血

宏利不了 支那+tvb落廣告

收皮啦
黃子明會黃？
佢係香港菁英會嘅理事
成班人定期去「國情教育班」
黃？邊撚度黃？

宏利有好多team,咪撚揀佢咩龍之家族就ok

鋪路參政：菁英會培訓富二代

中環出更：名人二代晒冷 省菁英會招牌

識揀一定唔會揀hsbc ge mpf

Sorry,咁我睇錯
但老實講，黃子明成日水9學生去做Agent,真心仆街

全香港美股MPF大部分都輸標普500
就算贏都過唔到1厘
美股最好都唔係宏利啦 係萬通
宏利成日sell隻獨家康健護理基金
輸同類基金都算 輸康健相關指數都算
最好笑單一行業都輸自己北美
你無睇錯 無輪一年 三年 五年 十年都輸
宏利agent 又好 龍子明又好
解釋下點解你地力sell嘅皇牌基金-康健護理會輸自己北美
而如果唔係反送中 唔係水漲船高 你地提都冇提過叫人揀北美
食人血饅頭唔緊要 但而家美股咁貴仲叫人揀真係等天收

標普500 10年複息 有10.97 %宏利北美得 10.58%
宏利康健9.8% 萬通美股11.24%

標普500 5年複息8.87% 宏利北美7.59%
宏利康健3.74% 萬通美股10.54%
（截至11月尾）

仲有 標指pe已經過左20倍 買唔買入自己揀

宏利好似係渣打黎

係wo 我都換走先 我都仲有幾廿萬係入面

轉走啦

召喚永明 agent

搵食死開啲

睇完， 宏利直頭係最貴。。。

如果有興趣轉過嚟嘅

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

幫手推上熱門

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥)

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

SHOP商場戰略檢討與重點 幫手share

1) 落閘就目標已達成, 可以轉場
商場落閘基本上都係因為D狗入撚哂黎, 咁達成目標 無需要再屌狗同戀戰

2) 街坊被捕個時麻煩街坊咪撚係度嘈
琴日已經有幾次係因為街坊太嘈, 個街坊大聲叫都無人聽到佢講乜, 咁樣同害9自己友無分別。一陣無名無姓無資料, 係咪想人地被消失??

3) 回馬槍，D狗走個時唔撚好再上前
尤其是商場入面，次撚次比人回馬槍幾次。每次都捉撚左2-3個。屌狗還屌狗, 你地係後面屌就爽, 企前面既街坊就中伏。唔好再做豬隊友

4) 12點好撤，再留係度攬炒指數低
咁夜對政權既傷害係邊度? 個撚個都返鳩哂屋企訓教, 車又少。同玩平原戰 自殺有咩分別? 大家要記住個目標係乜野。街上又無其他路人幫你地cover, 過左12點又無車走。好似琴日MK咁, D人又話走唔撚到比狗包圍住。咪撚再要呀寶出動

[告急] 德國人權法30號截,差22K, 用chrome簽,
chrome可以幫你翻譯做中文,
唔撚洗睇教學都識簽 洗撚睇教學咩
直接right click 轉做中文啦 好撚易之嘛

景順 美國公司

打手呢

除左自己資產想救，朋友嘅資產我都想幫手

Sunlife

citi 有冇做埋 mpf

國泰咁耐都係得一個告

AIA 嘉年華咁撚賣港又多深藍

尼個真

HSBC自選美國基金

識轉一定轉信安
想轉去信安可以搵我幫手同整合
我可以有比較圖比埋你睇作比較
有美股選擇！
有需要可以加我！

！幫過唔少巴打整合！
Pm我傾都可以👍👍

轉會要幾錢架

岩岩轉工開左永明彩虹買懶人
舊公司果分響HSBC繼續買北美

永明彩虹有冇邊隻買得過？

Psuh

如果轉移唔需要收任何費用
但佣在轉移一刻收

永明有美股mpf咩？
我揾唔到

好似無sorry

得香港:(

有冇邊間嘅美股mpf 推薦 想轉走
宜家用緊匯豐 同宏利

可以睇番pin左個比較list
或者contact上面D AA

好 thanks

千祈唔好宏利
管理費貴絕全港
表現長期包尾

但宏利係我宜家份工用緊 咁樣有冇得轉？

擺明樓主係唔撚做功課嘅人
永明冇純美股
要大多數非支那資產只可以揀環球行業
但用永明我會建議你用預設投資dis 核心累積， 只有大概8%支那同香港資產， 但管理費受限左係0.8以下， 同埋買嘅資產都唔差

題外， 如果你公司仆街到係用宏利你果一半走唔到， 你地要轉要唯一好野就係dis 計劃， 呢個佢地係用領航嘅基金，表現係dis類別亦係最好， 千祈千祈唔好信買2.xx管理貴嘅北美同康健理垃圾基金

Thank you

佢地港股暫時係最出色， 係對上一年跌市佢地都係跌少過人

你 hsbc 唔好放係北美， 改去自選美國
呢個管理費同表現都好d

去morningstar睇吓邊間表現最好囉

如果嫌轉MPF台麻煩，有無考慮懶人基金及核心基金嘅回報。蘋果股榮亦曾有以下分析:

【趣blogblog】一萬億MPF「走資」攻略（股榮）
近幾個月，很多港人千方百計想「走資」，換美金、開設離岸戶口、投資移民成為網絡關鍵字。後兩者有一定資產要求，換美元亦局限散戶層面，8月「全民撳錢」行動，令港元存款減少約千億元，結果不完美，可接受，但要改善的話，不妨再一次全民行動，將資產總值近萬億元的強積金（MPF），轉換至「懶人基金」，變相走資。

【百萬MPF】懶人基金表現勝負分野（股榮）

【趣BLOG BLOG】一萬億MPF走資做「懶人」 - 股榮

善用DIS

Fidelity係咪都係under匯豐？

年幾前有份工用Fidelity
係HSBC做埋
D信呀EMAIL都出HSBC

如果熟行可唔可以開個Post 講
MPF成萬億market 其實好key

hsbc唔係管理費最平咩
個自選美股仲要賺最多喎

好似唔係喎

黑店黎

我想轉走d錢去第二間，填左form之後不斷話我簽名唔啱，搞左勁耐都轉唔到

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

中國公司

北美=/=自選美股
依個網睇唔到HSBC自選美股表現嫁
因為啱啱合併咗兩個計劃，積金局當咗係新計劃冇數據睇，要自己去HSBC個網搵嚟睇
自選美股0.84管理費咋，真係搵唔到邊間非中資美股可以取代Hsbc

咁中資𨍭去HSBC都好過留係中資

辦事處: 香港皇后大道中183號中遠大廈18樓
服務時間: 星期一至五 上午九時至下午六時

上去話想改簽名樣式，影低做記錄

有邊間唔藍?

花旗？

At least𨍭DIS 減少佢收入

可唔可以介紹DIS?

可唔可以介紹DIS?
Thank you

可唔可以介紹DIS plan?
Thank you

一早寫過，掃盲用

可以買啲無中國元素既

(掃盲) 認識你的MPF 組合，勿信MPF agent

如果嫌轉MPF台麻煩，有無考慮懶人基金及核心基金嘅回報。蘋果股榮亦曾有以下分析:

【趣blogblog】一萬億MPF「走資」攻略（股榮）
近幾個月，很多港人千方百計想「走資」，換美金、開設離岸戶口、投資移民成為網絡關鍵字。後兩者有一定資產要求，換美元亦局限散戶層面，8月「全民撳錢」行動，令港元存款減少約千億元，結果不完美，可接受，但要改善的話，不妨再一次全民行動，將資產總值近萬億元的強積金（MPF），轉換至「懶人基金」，變相走資。

【百萬MPF】懶人基金表現勝負分野（股榮）

最少小D中國元素
最好叫埋父母𨍭

推

---------
香港獨立 唯一出路

經濟戰

安信黃定藍？

安信信貸?

永明agent 歡迎查詢 放心唔會hard sell